ปลัดกทม.สั่งเก็บป้าย บิ๊กหอยลักไก่ติดก่อน

วันอังคารที่ 4 เมษายน พ.ศ.2543
ปลัดกทม.สั่งเก็บป้าย บิ๊กหอยลักไก่ติดก่อน

ปลัดกรุงเทพมหานคร เตือนผู้ที่ประกาศตัวจะลงสมัครรับเลือกตั้งเป็นผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานคร 
ที่มีการหาเสียงล่วงหน้าอาจจะใช้งบเกินที่กฎหมายกำหนด คือ 13 ล้านบาท พร้อมสั่งเก็บป้าย 
"ธวัชชัย สัจจกุล" ลักไก่ติดก่อน 6 เม.ย.

กรุงเทพมหานคร ได้ออกประกาศอย่างเป็นทางการที่จะให้บุคคลซึ่งประสงค์จะลงสมัครรับเลือกตั้งเป็นผู้ว่าฯ 
กทม. สามารถใช้งบประมาณในการหาเสียงได้คนละไม่เกิน 13 ล้านบาท และหากตรวจสอบพบว่าผู้สมัครรายใดใช้เงินเกินกว่าที่กำหนด 
จะถือว่ามีความผิดตามกฎหมาย นั้น ล่าสุดหลายฝ่ายตั้งข้อสังเกตว่า ขณะนี้มีผู้สนใจลงสมัครรับเลือกตั้งผู้ว่าฯ 
กทม.บางราย เริ่มมีการประชาสัมพันธ์แนะนำตัวผ่านสื่อต่างๆ อาทิ โทรทัศน์ วิทยุ 
คัดเอาท์ บัสไซด์ ฯลฯ ทำให้เกิดเสียงวิพากษ์วิจารณ์และข้อสงสัย ว่า การเริ่มประชาสัมพันธ์ตัวเองก่อนลงสมัครอย่างเป็นทางการ 
ถือว่าได้ใช้เงินที่อยู่ในงบประมาณหาเสียงจำนวน 13 ล้านบาทหรือไม่ 

นายประเสริฐ สมะลาภา ปลัดกทม.กล่าวถึงปัญหาดังกล่าวว่า เป็นเรื่องน่าคิดและรู้สึกกังวลใจ 
และที่น่าวิตกมาก คือ ขณะนี้ผู้ที่สนใจลงสมัครรับเลือกตั้งผู้ว่า ฯ กทม. เริ่มประชาสัมพันธ์ตัวเองก่อนถึงวันเปิดรับสมัคร 
เพื่อแนะนำตัวกับประชาชน และแข่งขันกับคู่ต่อสู้ ส่วนใหญ่มุ่งเน้นในการซื้อสื่อประชาสัมพันธ์ 
และมีการลงทุนกันสูง ขณะที่พ.ร.บ.ระเบียบบริหารราชการกรุงเทพมหานคร ระบุเพียงให้ผู้สมัครใช้งบประมาณหาเสียงได้คนละไม่เกิน 
13 ล้านบาท แต่ไม่ได้ระบุระยะเวลาเริ่มใช้งบ หากคณะทำงานละเลยปัญหานี้ เกรงว่าอาจมีผลกระทบภายหลังที่อาจมีการฟ้องร้องกันได้ 


"ผมจะนำข้อสังเกตนี้ไปหารือร่วมกับคณะผู้บริหารกทม. ซึ่งรับผิดชอบในการเตรียมการเลือกตั้ง 
เพื่อสร้างความชัดเจนและให้เกิดความเข้าใจตรงกัน รวมทั้งอาจต้องส่งข้อมูลให้คณะกรรมการตีความด้วย 
คาดว่าจะได้ข้อสรุปภายในสัปดาห์นี้ และหาก กทม.สามารถสร้างความเข้าใจที่ตรงกันได้ก่อนถึงวันเปิดรับสมัครอย่างเป็นทางการ 
มั่นใจว่าจะสามารถแก้ไขปัญหาได้ระดับหนึ่ง" ปลัดกทม.กล่าว และว่า 

จะแจ้งให้ทุกสำนักงานเขตเก็บป้ายผู้สมัครบางคนที่ติดประชาสัมพันธ์อยู่ในขณะนี้ 
เพราะถือว่าอยู่ในช่วงก่อนวันกำหนดให้ปิดป้ายประชาสัมพันธ์ได้ คือวันที่ 6 เม.ย.เป็นต้นไป

สำหรับป้ายแนะนำตัวที่วางไว้ตามแยกต่างๆ นั้นเป็นป้ายของนายธวัชชัย สัจจกุล ผู้สมัครในนามพรรคประชาธิปัตย์

ด้านพรรคชาติพัฒนา นางรัตนา จงสุทธนามณี โฆษกพรรคชาติพัฒนา กล่าวกรณีที่พรรคจะส่งนางปวีณา 
หงสกุล ลงสมัครชิงผู้ว่า กทม. เรื่องนี้คงหารือกันต่อไป เพื่อกำหนดความชัดเจนในหลายด้าน 
และจะสามารถสรุปเป็นมติพรรคได้ภายในเดือนนี้ ซึ่งขณะนี้อยู่ระหว่างการเตรียมทีมงาน 
ที่พรรคจะพิจารณา 

ถามว่า ประเมินศักยภาพผู้สมัครอื่น เช่น นายสมัคร สุนทรเวช หัวหน้าพรรคประชากรไทย 
และนางสุดารัตน์ เกยุราพันธ์ุ จากพรรคไทยรักไทย หรือไม่ นางรัตนา กล่าวว่า ทุกคนก็มีความรู้ความสามารถ 
และพรรคก็เลือกสรรแล้ว แต่เราเองมองในส่วนของพรรคเราว่าพร้อมที่จะรับใช้ประชาชน 
แต่ต้องเตรียมความพร้อมในทุกๆ ด้าน 

Krungthep Turakij Newspaper
